---
title: Humain
titleEN: Human
source: "Playtest Pathfinder"

#PARTIE PROPRE AUX ASCENDANCES

associatedTrait: humain

bonusHP: 8
size: Moyenne
#VITESSE EN CASES (1 case = 5 feet)
speed: 5
abilityBoosts:
  - au choix
  - au choix
abilityFlaw: 
languages:
  - commun
  - au choix (dans les langages accessibles)
bonusLanguages: "draconique, nain, elfe, gnome, gobelin, halfling, jotun, orque, sylvestre, commun des profondeurs ou un autre langage accessible"
traits:
  - humain
  - humanoïde
qualities:
---

{% include ancestry-summary.html %}


*Aussi imprévisibles et variés que les autres peuples du Monde de jeu, les humains sont exceptionnellement dynamiques et ont la capacité d'endurer et de se développer. Bien que beaucoup de civilisations aient prospéré avant que l'humanité n'ait pris de l'importance, les humains ont construit certaines des plus grandes et des plus incroyables sociétés à travers l'histoire, et aujourd'hui ils représentent la majorité de la population dans les différents royaumes autour de la mer Intérieure.*

## Aperçu
Les nations et les empires humains sont vastes et tentaculaires, et leurs citoyens se construisent une réputation à la force de l'épée et grâce à la puissance de leurs sorts. L'humanité est à la fois diversifiée et tumultueuse, couvrant un éventail allant de cruel à généreux, de sinistre à angélique. Et tandis que certains humains construisent de grands états-nations et des villes libres, beaucoup d'entre eux s'aventurent pour explorer, quittant leurs maisons pour cartographier des royaumes inexplorés, pour rechercher des trésors perdus depuis longtemps ou pour diriger des armées puissantes afin de conquérir leurs voisins, sans meilleure raison que leur capacité à le faire.

La variété humaine se manifeste également dans leurs gouvernements, leurs attitudes et leurs normes sociales. Bien qu'on ait gardé des traces de l'histoire des plus anciennes cultures humaines, jusqu'à des milliers d'années dans le passé, par rapport aux sociétés elfes ou  naines, les civilisations humaines semblent être en constante mutation, certains empires se fragmentant et de nouveaux royaumes absorbant les anciens.

Les humains atteignent généralement l'âge adulte à 18 ans et peuvent vivre jusqu'à environ 90 ans. Les humains se marient souvent avec des membres d'autres peuples, donnant naissance à des enfants qui portent des traits des deux parents. Les demi-humains les plus notables sont les demi-elfes et les demi-orcs. Les humains vénèrent une large gamme de dieux et pratiquent de nombreuses religions différentes.

Pour beaucoup d’êtres humains, l’aventure sert de moyen pour arriver à une fin, que ce soit accumuler des richesses, chercher à être acclamé, améliorer son statut social ou découvrir la connaissance et le pouvoir des arcanes.

## Ethnies
Une variété de groupes ethniques humains composent la population des continents bordant la mer Intérieure du Monde de jeu. Un grand nombre de ces groupes trouvent leurs origines dans des terres lointaines, mais les royaumes de la région de la mer Intérieure sont composés de populations diverses, issues de toutes les régions du monde. Les personnages humains peuvent provenir de n'importe laquelle de ces ethnies, peu importe la région qu'ils considèrent être leur foyer.

Les personnages de ces ethnies parlent le commun s'ils viennent de la région de la mer Intérieure, et certaines ethnies donnent accès à une langue peu courante (voir page <mark>40</mark>).

## Demi-elfes
Un demi-elfe est né d'un elfe et d'un humain, ou de deux demi-elfes. La vie d'un demi-elfe peut être difficile, marquée par une lutte pour s'intégrer. Les demi-elfes n'ont pas de patrie propre dans le Monde de jeu, et les populations de demi-elfes ne sont pas particulièrement liées les unes aux autres, car elles ont souvent des héritages humains et elfiques très disparates. Au lieu de cela, la plupart des demi-elfes tentent d'être acceptés dans les colonies humaines ou elfiques.

Les demi-elfes apparaissent souvent principalement humains, avec des oreilles subtilement pointues et une taille plus grande que la plupart des humains. Les demi-elfes n'ont pas les yeux étranges, presque d'un autre monde, de leur parents elfes, néanmoins ils ont une prestance naturelle (et souvent une beauté saississante) qui encourage beaucoup d'entre eux à devenir artistes ou amuseurs. Malgré ce charme inné, beaucoup de demi-elfes ont du mal à former des liens durables avec les humains ou les elfes en raison du manque de connexion qu'ils rensentent avec ces deux peuples.

Les demi-elfes vivent plus longtemps que les autres humains, atteignant souvent environ 150 ans. Cela amène certains d’entre eux à craindre de s'engager dans une amitié ou une romance avec des humains, sachant qu'ils vont probablement survivre à leurs compagnons.

### Jouer un demi-elfe
Vous pouvez créer un personnage demi-elfe en sélectionnant le don d'ascendance humain Demi-elfe au 1er niveau. Cela vous donne accès aux dons d'ascendance elfes et demi-elfe en plus des dons d'ascendance humains, à partir desquels vous pouvez choisir des dons aux niveaux supérieurs.

## Demi-orque
Un demi-orque est la progéniture d'un humain et d'un orque ou, dans certains cas, la progéniture de deux demi-orques. Parce que certains humains fanatiques voient les orcs comme plus proches des monstres que des gens, ils détestent et craignent parfois les demi-orques simplement en raison de leur lignée. Cela pousse généralement les demi-orcs en marges de la société, où certains travaillent en réalisant  des boulots pénibles et ingrats ou comme mercenaires, et d'autres tombent tragiquement dans le crime ou la cruauté. Beaucoup de ceux qui ne supportent pas les mauvais traitements subis dans la société humaine trouvent un foyer parmi leurs parents orcs ou voyages vers des régions sauvages pour vivre en paix.

Les humains supposent souvent que les demi-orques ne sont pas intelligents ni civilisés, et les demi-orques sont rarement acceptés dans des sociétés avec une forte concentration humaine. Pour une tribu orque, un demi-orque est considéré comme suffisamment intelligent pour faire un bon chef de guerre mais plus faible que les autres orcs. Par conséquent, beaucoup de demi-orcs finissent par avoir un statut peu élevé dans les tribus orques, à moins qu'ils ne puissent prouver leur force.

Une demi-orque a une durée de vie plus courte que les autres humains, vivant environ 70 ans.

### Jouer un demi-orque
Vous pouvez créer un personnage demi-orque en sélectionnant le don d'ascendance humain Demi-orque au 1er niveau. Cela vous donne accès aux dons d'ascendance orque et demi-orque en plus des dons d'ascendance humains, à partir desquels vous pouvez choisir des dons aux niveaux supérieurs.

## Les aventuriers humains
Certains background font des choix particulièrement judicieux pour des humains. Vous pouvez choisir le paysan si vous venez de quitter la maison, le gladiateur si vous venez de gagner votre liberté, ou le marin si vous êtes récemment rentré de la haute mer. Vous devriez chercher un background qui complète votre classe, vous accordant un bonus à une caractéristique pertinente pour la classe en question.

Lorsque vous recherchez une classe, vous avez de nombreux choix. Votre personnage pourrait être un jeune et brillant paladin prêt à affronter le monde ou un sorcier las qui cherche à tout laisser derrière lui pour une plus grande destinée dans les plans de l'Au-delà - ou quelque chose entre les deux.

## Dons d'ascendance

{% assign nomascendance = page.title | downcase %}
{% assign dons = site["donsascendance"] | where_exp: "don", "don.traits contains nomascendance" %}

<p>Au niveau 1, vous gagnez un don d'ascendance. Vous obtenez un don d'ascendance supplémentaire tous les 4 niveaux par la suite (aux niveaux 5, 9, 13 et 17). </p>

{% capture title %}
Dons d'ascendance ({{nomascendance}})
{% endcapture %}

{% include feat-table.html tableTitle=title sortByLevel=true %}



{% assign dons = site["donsascendance"] | sort_ignore_accent_marks: "title" | sort: "level" %}

<p class="tabletitle">Dons d'ascendance (demi-elfe})</p>

<table class="table table-sm table-striped table-hover">
    <thead class="thead-light">
        <tr>
            <th style="width: 20%">Nom</th>
            <th>Niveau</th>
            <th>Traits</th>
            <th style="width: 60%">Résumé</th>
        </tr>
    </thead>
    <tbody>
        {% assign oldLevel = "1" %}
        {% for don in dons %}
        {% if don.traits contains 'elfe' or don.traits contains 'demi-elfe' %}
          {% assign level = don.level | append: "" %}
          <tr
              {% unless level == oldLevel %}
              {% assign oldLevel = level %}
              class="firstlineofsection"
              {% endunless %}
          >
              <td><a href="{{don.url}}">{{don.title}}</a></td>
              <td>
                  {{don.level}}
                  {% unless don.rarity == "C" %}
                      ({{don.rarity}})
                  {% endunless %}
              </td>
              <td>{{don.traits | sort_ignore_accent_marks | join: ", "}}</td>
              <td>
                  {{don.summary | markdownify | remove: '<p>' | remove: '</p>'}}
                  {% if don.prerequisites %}
                  {{don.prerequisites | prepend: "<br/>**Prérequis** " | markdownify | remove: '<p>' | remove: '</p>'}}
                  {% endif %}
              </td>
          </tr>
        {% endif %}
        {% endfor %}
    </tbody>
</table>

<p class="tabletitle">Dons d'ascendance (demi-orque})</p>

<table class="table table-sm table-striped table-hover">
    <thead class="thead-light">
        <tr>
            <th style="width: 20%">Nom</th>
            <th>Niveau</th>
            <th>Traits</th>
            <th style="width: 60%">Résumé</th>
        </tr>
    </thead>
    <tbody>
        {% assign oldLevel = "1" %}
        {% for don in dons %}
        {% if don.traits contains 'orque' or don.traits contains 'demi-orque' %}
          {% assign level = don.level | append: "" %}
          <tr
              {% unless level == oldLevel %}
              {% assign oldLevel = level %}
              class="firstlineofsection"
              {% endunless %}
          >
              <td><a href="{{don.url}}">{{don.title}}</a></td>
              <td>
                  {{don.level}}
                  {% unless don.rarity == "C" %}
                      ({{don.rarity}})
                  {% endunless %}
              </td>
              <td>{{don.traits | sort_ignore_accent_marks | join: ", "}}</td>
              <td>
                  {{don.summary | markdownify | remove: '<p>' | remove: '</p>'}}
                  {% if don.prerequisites %}
                  {{don.prerequisites | prepend: "<br/>**Prérequis** " | markdownify | remove: '<p>' | remove: '</p>'}}
                  {% endif %}
              </td>
          </tr>
        {% endif %}
        {% endfor %}
    </tbody>
</table>